UKCISA:持BNO visa入讀大學暫不符合home fee status或student finance資格

UKCISA:持BNO visa入讀大學暫不符合home fee status或student finance資格，已要求當局重新考慮

Those granted limited permission under this route are not currently eligible for home fee status or student finance as a separate category in the fees and student support regulations. We have asked that this be reconsidered.

However, settlement is available after five years in this route, or after five years in a mixture of routes leading to settlement. Routes leading to settlement do not include Student, Child Student, Start-up, Youth Mobility, or the Graduate route once introduced. Most other work routes lead to settlement.

Once granted settlement, a student potentially becomes eligible for home fee status and student finance. In most cases, the student must have had settled status on the relevant day or the first day of the first academic year of the course so cannot become eligible if they have already started their course.

未住夠5年嘅EU pre-settled status都有home fee status，但係同樣住夠5年先settled嘅BNO visa冇

不嬲都話只有大學以下

港蝗一入境就想啜資源

收皮啦分化撚，係權利呀！你係香港擺公屋咬老綜又係咪啜資源？

Once granted settlement, a student potentially becomes eligible for home fee status and student finance. In most cases, the student must have had settled status on the relevant day or the first day of the first academic year of the course so cannot become eligible if they have already started their course.

權你老母 稅又唔洗交 藉又未入
同支那人有咩分別

本應係97就俾既遲左20年，你睇下隔離葡萄牙澳門

連永久居留都未拎到就猴住人地資源

同支蝗無分別

佢當年係香港賺既錢你唔撚識計，果陣港人交稅又俾邊個。佢97推左個責任lor

岩啦繼續做順民啦，自己權利唔識自己爭取，人地爭取又罵人蝗蟲。

Bno狀況都可以同蝗比？
冇bno先講得出咁既野

應該係 2021 八月後取消eu學生 home fee. 今年註冊的係最後一年。

香港bno移民到埗後可以登記做選民，之後一齊揾mp傾。而家有policy俾home fee refugees, 或者可以引用嚟為bno學生爭取。

稅都未交過, 都好合理

BNO VISA 講咗不可以access public funds

你幫香港新移民講野？

稅係留返喺香港，英國係透過香港貿易賺更多錢

當然啦！英國破產都似。未入籍 就冇福利，好合理啫！
地球邊個地方似香港人咁傻？自己踎劏房，納稅養大陸人住公屋，食綜援

14歲或以上拎BNO visa過去讀公立中學嘅小朋友入大學嘅時候都係當國際學生，除咗學費差距大之外，英國大學嘅某啲專科只會提供極少量嘅學士學位俾國際學生，有啲大學甚至係唔提供嗰啲專科俾國際學生，咁樣會影響BNO仔仔女女入大學可以選擇嘅科目

BC未住夠三年都冇得用home status

讀 london u

任你揀

講完

2件事我完全睇唔到共同點，我而家講緊97果陣英國根本就應該俾永久居留權，大部份殖民地去殖化都係咁，連d非州窮地都係咁。英國果陣無比，然後你而家話我唔entitle依d福利！？bno算新移民？on99

Therefore, being charged a 'home' tuition fee does not mean you are in receipt of public funds.

97果間佢搵香港笨先令大部份香港人無得入籍咋。

We have asked that this be reconsidered.

We have asked that this be reconsidered.

We have asked that this be reconsidered.

bc 都要交返3年稅 希望bno =bc

所以bno 冇都可以叫做合理喎

BNO Visa 唔係講緊公立中小學先有咩？

佢地連bno平權係咩都唔知。

就算渣BC都要喺當地住夠幾年先可以俾local學費

BC係入大學前未住夠5年都冇home fee status
BNO都唔得其實好合理

我都想講 港蝗真係好難頂😵

搵工啦仆制街，無錢讀咩書

BNO令到很多家庭可以帶著小朋友移民
你要想下其實英國唔多唔少都有負擔
唔好人心不足蛇吞象，得一想二

要求平權變特權

遲早搞到本地人對hk 反感

人都未去到英國就比人話蝗
蝗專係形容支那人呀唔洗spin

點解唔洗交稅????????????????????????

BNO =/= BC

30萬一年有幾貴正常香港人都比得起啦

上面嗰兩隻港豬扮睇唔到

極左港蝗想以分化之名封其他人口
學哂美左班社會主義害蟲去吸血又唔想被人話

如果係咁我覺得ok, 但好明顯樓主唔係表達緊依樣野

唔比特權我 你就係歧視

傻閪BNO撚又柒

但係BC係一直都有right of abode而自己選擇入大學前唔住夠5年喎
BNO係今年先開始有得選擇去英國住喎
尤其好多手足都係18-22呢個讀大學嘅年紀

未交稅就想攞福利，香港人食屎啦

你都on9
你係本地人咪有權利囉
但你唔係呀嘛
想要福利就住夠5年囉

即係頭3年讀書係FULL PAID冇政府FUNDING?

知你無bno啦，唔洗葡萄

到左英國既bno holder 可以註冊成選民，大家一齊push 自己當區既mp 做野個政治能量可以好大，尤其政府文件quote 到預計成幾十萬人，絕對可以左右邊個黨做執政黨

英國欠咗我

聽揸BC嘅朋友講佢哋住夠3年就得
但係宜家BNO要5年

成班五毛
bno關你支那狗撚事咩

Bno過去有得投票呀

咁要揀啲搖擺選區去住先有用

投工黨囉

屌你老母喺香港咁憎人做蝗蟲，自己去到英國自己又想做蝗蟲

香港人做蝗就得
支那人嚟香港就唔得
所以話香港人唔係為香港 係為私利

你番97問司徒華啦，問英國人把撚。
班歸中當年派動用民意叫英國唔使派BC

D BC 都要住夠一定時間先拎到local fee 讀書⋯⋯⋯

成班真係蝗蟲
稅又未交又未住夠5年
憑乜叫人俾home fee 你
爭取低息/免息loan合理d

新移民: "你批我哋落嚟香港但綜援得兩萬蚊咁少點生活"

人哋畀晒居留權工作權你, 仲想一到埗就申請晒所有福利

btw 英國local學費已經唔平得過oversea好多

連登仔 一邊叫人即刻走佬
一邊去到冇福利話係咁架啦 冇錢死開

點搞

已封鎖會員 哇屌

你真係好野
唔怪我香港個個都走到

英國做法合理
貪人地d嘢做嘜？
未有貢獻就想攞著數
有骨氣少少都唔會咁做

5年內入大學嘅話大學嗰3年都係交international fee同埋冇student finance(讀完大學先慢慢還學費)
就算讀緊大學嗰3年期間攞咗settled status或者BC都冇得轉返home fee status
據我嘅理解係咁

你同哇屌呢兩隻5毛喺度做大龍鳳互屌搞分化
今舖仲捉你唔到？

本是同根生，不用分那麼細

冇錢就唔好學人讀書啦

秒咗

樓主唔係支共PR就置頂唔該

新移民：我地中國收返香港
大家都係中國人憑咩我冇福利？

交Int fee個pool入好大學易好多

政策都係睇選民訴求，如果有咁多bno一齊爭取，唔係冇可能。

當然hker除咗爭取權益都要諗點樣貢獻社會。除咗金錢，多啲參加社區服務，做義工，英國人會接受多啲。

學校做義務助教甚至governor, 佢地需要有專業資格人仕坐board; charity shop 需要幫手賣嘢執嘢; 教友除咗去華人教會，盡量去英國本地人教會。不能盡錄。。。

另外，可以考慮入政黨，佢地好需要捐錢同幫手派傳單的義工。入黨係最快打入英國人社會的方法!

由頭到尾咪問緊D人當自己難民定移民囉

往年移民英國冇一千幾百萬唔洗諗, 而家一蚊都唔洗, 又唔諗下慳咗幾多

如果真係有local fee, 到時D藍絲呀去到又免費讀書嗰陣你班撚樣睇怕都唔會屌架啦, 一齊做既得利益者, 黃藍大和解

同埋我記得我離開英國嘅時候，local fee已經加到同Int fee差唔多英國讀大學貴嘅從來都唔係學費，係住宿

你個港蝗咪撚去英國 影撚衰香港人個朵

local 9000幾鎊, international 平嗰D都係好似13K咁上下

不嬲都係講緊大學要俾international fee

返支那冇得投票
拎bno有得投英國票呀

支那本身有投票?

五毛?

追post先啦7頭，答過啦，定係你係5毛

睇清楚d

其實可以爭取student loan，出嚟做嘢先慢慢還學費

到時啲港蝗又要嘈

係嘅，同埋local 同int個pool差好遠
當年我冇特衰得bno，ucas比我簡比邊個fee
最後我high school建議我用int fee
同個成績好過我嘅BC報同一間
我入咗佢入唔到

明明講緊走難
而家就想拎福利拎著數

當日你上一輩有份支持中國收返香港
英國唔係事必要比任何身份你
有得讀書已經比其他難民幸福好多

同埋本身有資格拎Bno個班最細都24/5歲
有心嘅一早U grad
冇BNO冇受話英治嘅就咪講英國欠你啦
你大陸管治下出世咋

本質從頭到尾都冇變
你唔走笑鳩你 你去到冇錢你死你事

咩稅都冇比過就梗係當International student 啦

97出世都23/24歲，仲有得幾多個讀U

最多去一年Master，但好多商科Master嘅local tuition 都已經加到同International一樣

NHS 夠要比錢，唔好一入到去人地地頭就要呢樣個樣，好肉酸

同支那仔講堆當年清朝已經交晒所有版權/正版費D濕鳩籍口有咩分別

難民係英國讀大學有home fee status同埋student support喎

意思係未撚交過稅就即拿人benefit

你證明到兩班係同一班人先啦 又打稻草人

點睇都係講到香港就核爆叫人即走嗰班白痴仔先會做港蝗

移民就不嬲冇錢唔好移，難民就保到命仲想點

又唔諗下走唔到/入咗去嗰班義士

咪話香港人同今日屌鳩南亞人落到香港即拿資原冇分別根本本質係一樣

合理，bc 冇交3年稅都冇home fee啦

所以根本BNO唔係難民囉

香港人咁撚有錢, 平均有錢過英國佬啦

BNO係低BC幾等架啦

就算home都要收9000鎊一年
仲要同本地人爭grant loan

倒不如讀好書拎獎學金讀啦，對得住自己
班英國佬都會心服口服

英國每年勁多中國留學生

呢樣真，我有BC嘅同學都有類似情況

咁無人逼你一定要用BNO visa去讀U既
如果咁有需要既，一係你學下點樣做難民先？

如果剩係大學咁我冇咩影響了

應該6-8月就一家大細走人

覆隻五毛做乜 哩隻咁出名都未block

成班港蝗
到時去到英國講自己from Hong Kong/HK is not China，俾人打多兩錢重添啊

支那蝗落黎申請公屋都係權利
人地做就啜資源
自己做就權利

BC都未必拎到何況BNO

我反而覺得，hk watch 可以整個獎學金
俾d貧苦但成績優異嘅手足讀好嘅大學
當然，要有quota

身份係要靠時間建立嘅
台灣學生真係做到
但香港有d真係就咁叫自己chinese

屌

所以唔覺得英國會夠膽為支那學生整quota限制人。數
因為會得罪晒d教育行業

垃圾post拉啦

啲U靠international fee先賺到錢，成條大水喉

咁你咪唔好用BNO Visa 入境英國後即刻claim asylum咪得囉 連NHS果3皮嘢都可以慳返

平權係平ROA 唔係home status
你BC都冇既野BNO要有?

呢個po真係痴尻線
人地比左個新方法救援香港人
呢班香港人連步都未到就話要呢樣要個樣
仲要話英國欠左香港人 傻的嗎？

個情況同美加澳紐嘅大學一樣
亂放支那生已經成為政治正確一種

真係好肉酸囉港蝗
喺香港就攞綜援住公屋攞學生資助
去到英國老奉要人地offer local finance
今次英國真係捉蟲

正解，有時成績差offer 少少
往往intl 會收
如果本地生隨時就3

我就係揸bc都無得用
但以前好似無咁貴，依家學費唔知加到幾多

大家有冇留意到呢句呢?
其實可以幫讀大學嘅手足爭取申請student loan嘅資格啊
Full paid真係唔係個個俾得起

葡萄牙窮到燶
放畀你都博你唔去

BNO嘅仔仔女女去到英國到要同支那人爭大學學位

咁依家英國係咪比正BC你先
5+1依6年你都重未係BC
唔可能同BC比較既

其實邊個話一定要中學畢業就接駁住大學？

你知唔知鬼佬好多都鍾意gap year, 甚至唔讀。人哋個社會就係咩人都可以生活得有尊嚴（至少比香港）

你唔夠5年咪住到夠囉，冇錢咪搵囉，憑咩要求哩樣嗰樣？移民就係做英國人，收返埋啲華人dna啦

student loan都係要用國家資源去幫你，佢還款息口好低，而且冇限你幾多年內要還晒。你籍都未入，長期居留都冇，點樣show畀人睇你有committment會還錢？學啲中国人咁去r著數讀完書就拍下籮柚走，佢點追條數？

拉垃圾

點樣未撚交過稅
由進入英國開始樣樣野都交緊稅

咪就係話一入去果下就想拿人home fee status你將會交係另一回事黎,當日連登仔屌鳩南亞人/大陸仔一落地就拿福利一撚樣

仲有收左d名門個仔就食百萬資助

合理啦

你00後?

但有神根地區 愛爾蘭德國法國

所以最好避開支那人熱門科目
英國最鼓勵因材施教，唔好成為毛坦廠呢種奪A機器
人地無腦唔通跟住佢地咩

不如我咁樣問你， 12k 英鎊full pay嘅能力都冇，係咪應該要重新考慮移民係咪一個好選擇
同埋大學學費係分兩期交，你期間做part-time其實都喺度

咩將唔將會交
你估好似香港一年一封綠信封同買煙仔先收稅咩
你係到食餐飯都有20%稅
買部iphone 貴你2000蚊
果2000蚊都係稅
交稅無問題
濫用福利亦都仆街
但唔好講到人無比過稅
就算無工返既人比既稅
隨時多過你香港成年

正常都係計你入學嗰陣交咩fee type就讀到尾都係嗰個fee架啦，唔同一開始比international讀左幾年比你交local咩

屌你將消費稅計入去交稅到再當成自己拿benefit籍口十足十鄰國人心態去人地方買野就係打救人咁。你講呢堆人地當地嘅人都係要比，然後人地本地人再多交多你一重稅。

仆你個臭街啦日落帝國，唔買埋間屋，畀埋架車，揾埋份工都算，連讀大學都唔撚得屌你老母。

有問題？

我之前間U可以分四期添，不過full pay有discount

消費稅唔撚係稅
大陸人去買野仲有得退稅 點樣打救呀
移民交既稅點都多過本地人啦
本地人要交既移民一樣交
醫療 買樓 都比本地人貴啦
本地人邊度又交多一重稅呀

本地人消費稅同你一樣要交，人地係當地生活咁多年交咁耐入稅，買樓比你平係應份你而家去到人地方，買野都係平左人果筆消費稅咁人地入息稅果筆係係未撚比就係未撚比，而你消費稅係自己買野被動間接比埋政府，而唔似入息咁要主動申報埋。
一句講晒係人地眼中就係香港人眼中嘅南亞人

呢樣嘢一直俾BC插到冇朋友呀

BC返來英國，都要住滿3年先有Home fee status，未有Home fee status以前大學都係交international fee。

一係就連歸國BC都同EU pre-settled status一樣看待，唔係就大家一齊留3年先有Home fee status。

正常 未入籍 就冇福利，好合理啫！
地球邊個地方似香港人咁傻？自己踎劏房，納稅養大陸人住公屋，食綜援

19才子咪港蝗囉

明明來先親共家庭去到英國交local學費,仲寫文吹噓

所以我一直講要求bno home fee係極度卑微嘅要求

因為佢住得耐所以交多d
咁香港人過去住一世都唔會夠人耐啦
比起南亞一蚊都無比過政府 過黎一心為左攞福利
唔撚返工 入黑社會 排隊黨對社會極低貢獻
會有香港人全心為左福利去移民？
又有幾多福利吸引香港人特登過黎攞呀
鬼佬憎d奴隸破壞佢地工作平衡
同d打家劫舍既人 多過d咩啜資源既人

所以佢話’We have asked that this be reconsidered.’

屌,點解要做蝗虫影衰香港人

收皮啦！ 一早講咗大學之前是free education
沒有欺騙成份 你情我願
唔服咪唔好讀
乜撚都無比 就啜尻人D資源
憑什麼？

一係等5年先讀
一係考好D拎SCHOLARSHIP

到時傾到3年後有咪當BONUS, 無咪照5年後囉

你去住一世交係將來嘅事，咁咪就將來先拿福利好簡單如果你消費稅個理據成立，咁全世界去人地國家一落地申請難民/入籍然後即拿福利都得tim。香港人係咪為左福利移民/未來會唔會再移民去其他國家係冇人知，人地成個system都冇義務去就你/開條新team去估你未來個貢獻會唔會大過今日你拿嘅福利，佢地比home fee status係人情，唔比係冇任何錯

Pr想帶風向叫大家做港蝗玩爛bno visa?

其實臺灣嘅大學學費平好多，要走嘅手足都可以考慮吓

呢度啲人係用BNO同香港綜緩比較
唔係BNO同EU passports比較
趁機企道德高地嘛 香港人好崇高
再講 拎得BNO既都23-4歲
仲讀大學？
但冇人會講

應該有好多讀緊大學或準備讀大學嘅跟父母bno去英國。我覺得佢地好值得幫。佢地好大程度係令到英國bno 平權嘅動力。相信畢業後亦會貢獻社會。

都係睇科睇學校
不過坐底15000 pounds per year應該走唔甩
Scotland 其實最抵玩
有Scottish home status 可以免費讀University of Edinburgh

人哋比條路入藉, 依家仲想食人隻車

利申：文中好似係講BNO visa principal holder 唔肯定siblings計唔計

BC住唔夠3年都無喎

除左ROA之外冇野需要平權

學費都比唔起仲學咩人移民

home fee一年平幾多

可以試吓喺Twitter tag MP問吓student loan呢個問題
睇吓幫唔幫到啲去讀大學嘅BNO仔仔女女

最少平6萬港幣

屌你條死廢物就話人5毛 唔好意思我有手有腳去到搵工做同讀書 屌你似你個乞衣仔一哭二鬧三上吊話人唔俾福利你咩？ 我係你就捐返入老母個閪度喇 生左你個廢物出嚟 乜撚都要福利著數

仲喺度講平權 人地欠左你啲乜嘢 點解要平權？ 用5年時間 可以過濾一班好似你條乞衣仔攞著數嘅人 我覺得可行喎 又可以過濾埋班藍屍一舉兩得 唔撚洗影撚衰哂香港人個朵 求下你條廢物冇錢讀書嘅留係香港 咪撚到時去英國遊行又話要平權又話要副利

而家係讀得 但畀貴錢？

攞住佢去英國(Brexit前)
澳門人又贏

係
一般科目一年15-17萬港幣
有啲專科一年20-22萬港幣